Bases de Datos (SQL) - Nivel 1: SELECT Básico

Pregunta 1: Selecciona todos los campos de la tabla 'usuarios'.
Respuesta: SELECT * FROM usuarios

Pregunta 2: Obtener el total de ingresos generados por cada venta.
Respuesta: SELECT SUM(precio * cantidad) FROM ventas

Pregunta 3: Mostrar únicamente el nombre del producto y su precio.
Respuesta: SELECT nombre, precio FROM productos

Pregunta 4: Listar las ventas cuya cantidad vendida sea mayor a 5 unidades.
Respuesta: SELECT * FROM ventas WHERE cantidad > 5

Pregunta 5: Mostrar las ventas que pertenezcan a la categoría 'Electrónica'.
Respuesta: SELECT * FROM ventas WHERE categoria = 'Electrónica'

Pregunta 6: Obtener las ventas donde el precio del producto sea mayor a 1,000.
Respuesta: SELECT * FROM ventas WHERE precio > 1000

Pregunta 7: Listar las ventas ordenadas por precio de menor a mayor.
Respuesta: SELECT * FROM ventas ORDER BY precio ASC

Pregunta 8: Mostrar las ventas ordenadas por cantidad vendida de mayor a menor.
Respuesta: SELECT * FROM ventas ORDER BY cantidad DESC

Pregunta 9: Obtener solo las primeras 10 ventas registradas.
Respuesta: SELECT * FROM ventas LIMIT 10

Pregunta 10: Contar cuántas ventas existen en total en la base de datos.
Respuesta: SELECT COUNT(*) FROM ventas
